# Мануал по использованию TauOpenGloves

## Установка

- Установите бесплатный [драйвер OpenGloves в Steam](https://store.steampowered.com/app/1574050/OpenGloves/).
- [Скачайте TauOpenGloves](http://ttrackersrv.ru/media/TauOpenGloves-bin.zip), распакуйте исполняемый файл в любую удобную директорию.
- Если игровая комната в `SteamVR` ещё не настроена - настройте её заранее, используя контроллеры.

*Рекомендовано:*
- Отключить режим кинотеатра для приложения `OpenGloves` (иначе приложение для настройки драйвера может ошибочно запускаться внутри VR-гарнитуры, если запущен `SteamVR`)  
![OpenGloves-Свойства](media/OG-Settings.png)
![Кинотеатр](media/kinoteatr.png)

## Настройка - перед запуском SteamVR

- Запустить `OpenGloves` в `Steam`. Настроить согласно скриншотам:  
![ui1](media/og-ui1.png)  
![ui2](media/og-ui2.png)

Серийные номера могут отличаться - менять их не нужно. Значение, не попавшие на скриншоты, менять тоже не надо.

- Нажмите `Save`  
![ui3](media/og-save.png)

- Если вы планируете использовать VR-трекеры, такие как `Vive Tracker`, отключите VR-контроллеры.

- _**TODO:** написать и оставить тут ссылку на ман для дебаггера с проверкой корректности настройки и подключения модулей, процессом калибровки._ Включите модули и наденьте перчатки.

- _**TODO:** Фото примера закрепления._ Наденьте и включите VR-трекеры.

- Перезапустите `SteamVR`   
![restart steamvr](media/steamvr-restart.png)  

- Убедитесь, что запущено правильное оборудование. В окне `SteamVR` вы должны видеть иконки
- - Шлема
- - Двух рук, предоставляемых драйвером
- - Подключенных базовых станций
- - Двух VR-трекеров
- - Не должно быть подключенных геймпадов. Если установлены дополнительные плагины, влияющие на VR input, их рекомендуется выключить.
![steamvr window](media/steamvr-1.png)  

**!!! ВНИМАНИЕ:** после проведения данных настроек работоспособность `SteamVR` в стандартном режиме (с VR-контроллерами, без рук) может быть нарушена. Чтобы временно отключить модификации, вносимые драйвером `OpenGloves`, запустите конфигуратор `OpenGloves` в `Steam`, снимите галочки `Left Hand Enabled` и `Right Hand Enabled`, нажмите `Save`, перезапустите `SteamVR`.  
Чтобы снова активировать драйвер - повторите процедуру, снова поставив соответствующие галочки.